{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Para deducir la distribución de $r$ escribimos la probabilidad acumulada y la condicionamos al estado del sistema, es decir:\n",
    "\n",
    "$$P(r \\leq t) = \\sum_{n=0}^{\\infty} P(r \\leq t \\mid N=n) P(N=n)$$\n",
    "\n",
    "la sumatoria hay que dividirla en 2 términos:\n",
    "\n",
    "$$P(r \\leq t) = \\sum_{n=0}^{c-1} P(r \\leq t \\mid N=n) P(N=n)\n",
    "+ \\sum_{n=c}^{\\infty} P(r \\leq t \\mid N=n) P(N=n)$$\n",
    "\n",
    "**(1) primer término $n<c$**\n",
    "\n",
    "El trabajo que llega encuentra un servidor desocupado, por lo que el tiempo de respuesta cumple:\n",
    "$$r = q+s = s \\qquad  s \\sim exp(\\mu)$$\n",
    "por otra parte se cumple \n",
    "$$P(N=n) = p_0 \\frac{a^n}{n!} \\qquad a=\\frac{\\lambda}{\\mu}$$\n",
    "entonces\n",
    "$$(1) = \\sum_{n=0}^{c-1} P(r \\leq t \\mid N=n) P(N=n)$$\n",
    "\n",
    "$$\\qquad = \\sum_{n=0}^{c-1}\\left( \\int_0^t \\mu e^{-\\mu x} dx\\right) p_0 \\frac{a^n}{n!}$$\n",
    "\n",
    "Se puede intercambiar sumatoria con integral, entonces:\n",
    "$$(1) = \\left( \\int_0^t \\mu e^{-\\mu x} dx\\right) p_0 \\sum_{n=0}^{c-1}\\frac{a^n}{n!}$$\n",
    "$$\\qquad = ( 1 - e^{-\\mu t}) (1 - C[c,a])$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "**(2) segundo término $n>=c$**\n",
    "\n",
    "Apelamos a la misma formulación que para la distribución del tiempo de espera. Si $X$ es el tiempo que tiene que esperar el trabajo que está al tope de la cola, entonces se cumple que \n",
    "\n",
    "$$ X \\sim exp(c\\mu)$$\n",
    "\n",
    "Y entonces, para calcular el tiempo de respuesta en este caso tenemos:\n",
    "\n",
    "$$r=q+s = X_1+X_2+\\cdots+X_{n-c+1} + s$$ \n",
    "\n",
    "donde\n",
    "$$q = X_1+X_2+\\cdots+X_{n-c+1} \\sim \\Gamma(c\\mu,n-c+1)$$\n",
    "\n",
    "Es decir\n",
    "$$ f_q(x) = c\\mu e^{-c\\mu x} \\frac{(c\\mu x)^{n-c}}{(n-c)!} $$\n",
    "\n",
    "aplicando convolución:\n",
    "\n",
    "$$(2) =  \\sum_{n=c}^{\\infty} P(r \\leq t \\mid N=n) P(N=n) = \\sum_{n=c}^{\\infty}\\int_0^t \\int_0^{t-s} f_q(x) f_s(s)dx ds P(N=n)$$\n",
    "\n",
    "$$\\qquad = \\sum_{n=c}^{\\infty}\\int_0^t \\int_0^{t-s} c\\mu e^{-c\\mu x} \\frac{(c\\mu x)^{n-c}}{(n-c)!} \\mu e^{-\\mu s} dx ds P(N=n)$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "Por otra parte, para $n\\geq c$\n",
    "$$ P(N=n) = p_0 \\frac{a^c}{c!} \\rho^{n-c}$$\n",
    "\n",
    "entonces \n",
    "\n",
    "$$(2) = \\sum_{n=c}^{\\infty}\\left(\\int_0^t \\int_0^{t-s} c\\mu e^{-c\\mu x} \\frac{(c\\mu x)^{n-c}}{(n-c)!} \\mu e^{-\\mu s}dx ds \\right)p_0 \\frac{a^c}{c!} \\rho^{n-c}$$\n",
    "\n",
    "Intercambiando sumatoria e integrales, y agrupando los términos que dependen de $n$ nos queda:\n",
    "\n",
    "$$(2) = p_0 \\frac{a^c}{c!} \\int_0^t \\int_0^{t-s} \\left(c\\mu e^{-c\\mu x}  \\mu e^{-\\mu s} \\sum_{n=c}^{\\infty} \\frac{(c\\mu x)^{n-c}}{(n-c)!} \\rho^{n-c}\\right)dx ds $$\n",
    "\n",
    "Resolviendo la sumatoria y agrupando términos:\n",
    "\n",
    "$$(2) = p_0 \\frac{a^c}{c!} \\int_0^t \\int_0^{t-s} \\left(c\\mu e^{-(c\\mu -\\lambda) x} dx \\right)\\mu e^{-\\mu s}ds $$\n",
    "\n",
    "Integrando queda finalmente:\n",
    "\n",
    "$$(2) = \\frac{C[c,a]}{c(1-\\rho) - 1}\\left(c(1-\\rho)(1-e^{-\\mu t}) - (1- e^{-(c\\mu - \\lambda) t})\\right )$$\n",
    "\n",
    "Y sumando (1) y (2), queda:\n",
    "\n",
    "$$P(r \\leq t) = \\frac{c(1-\\rho) - (1- C[c,a])}{c(1-\\rho) - 1}(1-e^{-\\mu t}) - \\frac{C[c,a]}{c(1-\\rho) - 1}(1- e^{-(c\\mu - \\lambda) t})$$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "R",
   "language": "R",
   "name": "ir"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": "r",
   "file_extension": ".r",
   "mimetype": "text/x-r-source",
   "name": "R",
   "pygments_lexer": "r",
   "version": "3.6.1"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
